<resources>
    <string name="app_name">MaterialDesignPortfolio</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Material Design</string>
    <string name="nav_header_subtitle">Material Design App for my portfolio</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="menu_tools">Tools</string>
    <string name="menu_share">Share</string>
    <string name="menu_send">Send</string>

    <string name="apple">Яблоко — сочный плод яблони, который употребляется в пищу в свежем виде, служит сырьём в кулинарии и для приготовления напитков. Наибольшее распространение получила яблоня домашняя, реже выращивают яблоню сливолистную. Размер красных, зелёных или жёлтых шаровидных плодов 5—13 см в диаметре. Происходит из Центральной Азии, где до сих пор произрастает дикорастущий предок яблони домашней — яблоня Сиверса[1]. На сегодняшний день существует множество сортов этого вида яблони, произрастающих в различных климатических условиях. По времени созревания отличают летние, осенние и зимние сорта, более поздние сорта отличаются хорошей стойкостью.</string>
    <string name="grape">Груша (лат. Pýrus) — род плодовых и декоративных деревьев и кустарников семейства Розовые (Rosaceae).</string>
    <string name="orange">Апельсин (лат. Cītrus × sinēnsis) — плодовое дерево; вид рода Цитрус семейства Рутовые; а также плод этого дерева.
        Апельсин — самая распространённая цитрусовая культура во всех тропических и субтропических областях мира.
        Гибрид, возможно, мандарина (Citrus reticulata) и помело (Citrus maxima).
        Растение культивировалось в Китае ещё за 2,5 тысячи лет до н. э. В Европу было привезено португальскими мореплавателями. После этого быстро распространилась мода на выращивание апельсиновых деревьев; для этого стали строить специальные стеклянные сооружения, названные оранжереями (от фр. orange — «апельсин»). Апельсиновые деревья растут по всему побережью Средиземного моря (а также в Центральной Америке).</string>
    <string name="banana">Банан — название съедобных плодов культивируемых растений рода Банан (Musa); обычно под таковыми понимают Musa acuminata и Musa × paradisiaca, а также Musa balbisiana, Musa fehi[en], Musa troglodytarum[en] и ряд других. Также бананами могут называть плоды Ensete ventricosum[en] (строго говоря, являющегося представителем другого рода семейства Банановые). С ботанической точки зрения банан является ягодой, многосеменной и толстокожей. У культурных форм часто отсутствуют семена, ненужные при вегетативном размножении. Плоды имеют длину 6—30 см и диаметр 2—5 см. Соплодия могут состоять из 300 плодов и иметь массу до 50—60 кг.
        Бананы — одна из древнейших пищевых культур, а для тропических стран важнейшее пищевое растение и главная статья экспорта. Спелые бананы широко употребляются в пищу по всему миру, их используют при приготовлении большого количества блюд. Помимо употребления в свежем виде, в кухне некоторых народов бананы могут зажариваться, или вариться как в очищенном, так и в неочищенном виде. Их также сушат, консервируют, используют для приготовления банановой муки, мармелада, сиропов, вин. Бананы применяются также в качестве корма для скота. Запах бананов определяют изовалерианово-изоамиловый и уксусно-изоамиловый эфиры. Выращиваются в тропических и субтропических районах с жарким влажным климатом. Существует большое число сортов съедобных видов банана.
        Размер, цвет и форма могут значительно различаться в зависимости от вида или сорта, но чаще всего они имеют продолговатую цилиндрическую или трёхгранную форму, выпрямленную либо закруглённую. Длина плода варьирует в пределах от 3 до 40 см, толщина — от 2 до 8 см. Цвет кожицы может быть жёлтым, зелёным, красным или даже серебристым. Мякоть белая, кремовая, жёлтая или оранжевая. В незрелом состоянии она твёрдая и клейкая, но по мере созревания становится мягкой и сочной.
        Во многих странах бананы являются одним из основных источников питания — например, только в Эквадоре годовое потребление этого продукта составляет 73,8 кг на душу населения (для сравнения, в России этот показатель равен 7,29 кг). Существенную долю потребления бананы также составляют в Бурунди (189,4 кг), Самоа (85,0 кг), Коморских Островах (77,8 кг) и на Филиппинах (40,6 кг).</string>
    <string name="pineapple">Ананас хохлатый, или Анана́с настоя́щий, или Анана́с крупнохохолко́вый (лат. Ananas comosus) — многолетнее травянистое растение, вид рода Ананас (Ananas) семейства Бромелиевые (Bromeliaceae).
        Ананас настоящий представлен в культуре многочисленным разнообразием сортов не только в Южной Америке, где растут представители рода Ананас, но и по всем тропическим странам всего земного шара.</string>

    <string name="carrot">Морковь посевная (лат. Daucus carota subsp. sativus) — двулетнее растение, овощная культура, подвид вида морковь дикая. Обычно в быту под словом «морковь» подразумевается широко распространенный корнеплод именно этого растения, который обычно относят к овощам.</string>
    <string name="tomato">Томат или помидор (лат. Solánum lycopérsicum) — однолетнее или многолетнее травянистое растение, вид рода Паслён (Solanum) семейства Паслёновые (Solanaceae). Возделывается как овощная культура.</string>
    <string name="pickle">Огурец обыкновенный, или Огурец посевно́й (лат. Cucumis sativus), — однолетнее травянистое растение, вид рода Огурец (Cucumis) семейства Тыквенные (Cucurbitaceae), овощная культура.</string>
    <string name="onion">Лук репчатый (лат. Állium cépa) — многолетнее травянистое растение, вид рода Лук (Allium) семейства Луковые (Alliaceae), широко распространённая овощная культура.</string>
    <string name="cabbage">Капуста огородная[2]:460 (лат. Brássica olerácea) — двулетнее растение, сельскохозяйственная культура; вид рода Капуста (лат. Brassica) семейства Капустные (Крестоцветные).</string>

    <string name="yosemite">Йосемити - Живописнейшая долина ледникового происхождения в штате Калифорния. Горную местность долины украшает обилие хрустальных водопадов, чистейших озёр и бурной растительности. Для туристов на обширной территории долины расположена масса отелей, кемпингов и прочих благ цивилизации.</string>
    <string name="zhangye">Чжанъе - Геологический парк в китайской провинции Ганьсу известен необычным природным сокровищем — красочными горными образованиями из разноцветных пород песчаника и конгломератов, относящихся преимущественно к Меловому периоду. Около сотни миллионов лет назад на месте гор был природный бассейн, который позже высох, а его осадок окислился, приняв необычайно красивую пёструю расцветку.</string>
    <string name="sagano">Бамбуковый лес - В сердце городских ландшафтов Киото расположился живописный уголок природы — густая бамбуковая роща, состоящая из бесчисленного количества бамбуковых деревьев. На внушительной площади есть где разгуляться, поэтому лес стал излюбленным местом отдыха горожан и приезжих. В темное время суток парк подсвечивается сотнями маленьких фонариков и завораживает своим сказочным видом.</string>
    <string name="meteora">Метеора - Уникальные монастыри буквально вырастают из горной породы, венчая вершины скал. Сами скалы являются частью древней горной системы Фессалии, расположенной в историческом регионе Греции. Около 60 млн лет назад на месте скал располагалось море, а сегодня Метеоры является одним из самых ценных и священных исторических мест, с точки зрения христианской религии.</string>
    <string name="salar">Салар - На юге высокогорной пустыни, на плато Альтипано, когда-то находилось солёное озеро. Позже оно пересохло, оголив солёное дно. Толщина пласта соли составляет от 2 до 8 метров, и в сезон дождей, когда поверхность этого пласта покрывает слой воды, солончак Юни становится подобным гигантскому зеркалу: гладь озера сливается с синевой неба, и окружающие ландшафты обретают поистине неземную красоту.</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="enter_text">Введите текст</string>
    <string name="login">Войти</string>
    <string name="close">Закрыть</string>
</resources>
